★最低工資擬上調至37.5元 或影響管理費加10%

法定最低工資擬上調至37.5港元。據知，最低工資委員會已就最低工資水平達成共識，由現時的34.5港元，上調至37.5港元，並在下月底向行政會議交建議報告，倘行會接納有關調幅，明年5月1日實施。勞方認為加幅可接受，但未必能解決到基層困苦；資方指加幅屬預期內，認為漣漪效應只會加劇。香港物業管理公司協會預計，最低工資上調及「山竹」引起保險費上升，料為管理費帶來10%的調幅。

涵蓋香港70%以上物業管理的香港物業管理公司協會會長陳志球預計，倘最低工薪增加8.7%，明年管理費將上調約10%，原因是人工的調整外，不少私人屋苑的保費會大幅增加。他解釋指，不少私人物業因山竹帶來不同程度的損毀，紛向保險公司索償，「咁保險公司出年都會加保費啦，呢個無得避！」又指部分樓齡較大、戶數較小的物業，加幅或可能不止10%。

除管理費外，市民外出用餐可能要「畀多啲」。香港餐務管理協會主席梁振華指，由於該行業無法百分百轉嫁予消費者，預計平均加價只是1至2%，明言有關加幅對業界造成的傷害很大，「管理費你無得唔交，但出去食飯可以食少餐㗎嘛！」

管理費你無得唔交，但出去食飯可以食少餐㗎嘛！
管理費你無得唔交，但出去食飯可以食少餐㗎嘛！
管理費你無得唔交，但出去食飯可以食少餐㗎嘛！
管理費你無得唔交，但出去食飯可以食少餐㗎嘛！

餓死，都要記得交管理費呀！

加租

加最低工資咪只會加劇通漲

香港物業管理公司協會預計，最低工資上調及「山竹」引起保險費上升，料為管理費帶來10%的調幅。

我聽過有啲私樓傳聞十年冇交過管理費都係咁厚住面皮住

執達主任收樓 開門驚見骸骨 鄰居同欠10年管理費 離奇縱火逃